%& -jobname=webcentric
% ©2014, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[svgnames,hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}
\let\Tiny=\tiny %suppression warnings beam

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{../Texinc/multilang} %support multilingue
\usepackage{lmodern}

\usetheme{Warsaw}

\langif{fr}{\title{MO Conception de sites Web}}{\title{Web Centric Development}}
\langif{fr}{\author[\href{mailto:s.tenier@groupe-esigelec.fr}{s.tenier@groupe-esigelec.fr}]{Sylvain Tenier, \mbox{Sébastien Serais, Karim Hammoudi, Vincent Derrien}}}{\author[\href{mailto:s.tenier@groupe-esigelec.fr}{s.tenier@groupe-esigelec.fr}]{Sylvain Tenier}}

\langif{fr}{\institute{Département TIC - Esigelec }}{\institute{TIC Department - Esigelec }}
\date{\langif{fr}{1er semestre 2016}{semester 1 - 2016}}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\sectionlang{fr}{Contenu du module}
\sectionlang{en}{Course description}
\begin{frame}
	\frametitlelang{fr}{Objectifs d'apprentissage}
	\frametitlelang{en}{Course goals}
	\begin{columns}[t]
	\begin{column}{.48\textwidth}
		\langif{fr}{\begin{block}{Savoir expliquer}}
			{\begin{block}{Be able to explain}}
			\begin{itemize}
				\item \langif{fr}{la relation entre Internet et le Web,}{how the Web relates to the Internet,}
				\item \langif{fr}{ce qu’est HTTP,}
					{what HTTP is,}
				\item \langif{fr}{la notion de client et de serveur web,}
					{the notion of web server and web client,}
				\item \langif{fr}{le rôle des langages PHP, HTML, CSS, Javascript,}
					{the role of PHP, HTML, CSS, Javascript languages,}
				\item \langif{fr}{les étapes majeures de la réalisation d’un projet web,}
					{the major steps of a web project implementation,}
				\item \langif{fr}{l’importance de la validation pour la sécurité d’un site web.}
					{the value of \emph{validation} for web site security.}
			\end{itemize}
		\end{block}
	\end{column}%
	\hfill%
	\begin{column}{.48\textwidth}
		\langif{fr}{\begin{block}{Créer un site Web}}
			{\begin{block}{Create a web site}}
			\begin{itemize}
				\item \langif{fr}{dynamique,}
					{dynamic,}
				\item \langif{fr}{respectant les principes de séparation du contenu et de la présentation,}
					{following the separation of content and presentation principle,}
				\item \langif{fr}{valide selon les normes HTML5 et CSS du w3c,}
					{valid according to  HTML5 and CSS w3c standards,}
				\item \langif{fr}{sécurisé contre les injections SQL et attaques par défaçage,}
					{secured against SQL injections and defacement attacks}
				\item \langif{fr}{en mode projet, exploitant notamment l’outil de gestion de versions  Git.}
					{in project mode, using the Git version control system.}
			\end{itemize}
		\end{block}
	\end{column}%
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitlelang{fr}{Organisation des séances}
	\frametitlelang{en}{Course scheduling}

	\begin{itemize}
		\item \langif{fr}{6 séances en classe + 10 heures de travail hors séance}
			{6 class sessions  + 10 hours personal work}
		\begin{enumerate}
			\itemif{fr}{Cours + TP}
				{Lecture + Practical}
			\begin{itemize}
			  \itemif{fr}{Les langages du web}
			    {The Web languages}
				\itemif{fr}{Création d'une première page web}
					{First web page creation}
			\end{itemize}
			\itemif{fr}{Cours + Projet}
				{Lecture + project}
			\begin{itemize}
				\itemif{fr}{Rendu et positionnement}
					{Rendering and positioning}
				\itemif{fr}{Consignes pour le projet}{Project instructions}
				\itemif{fr}{Travail de conception}{Design work}
			\end{itemize}
			\itemif{fr}{ Cours + Projet}
				{Lecture + project}
			\begin{itemize}
			  \itemif{fr}{De la page au site web}
			    {From the web page to the web site}
				\itemif{fr}{PHP : sites dynamiques et traitement de formulaires}
					{PHP: dynamic web sites and form processing}
				\itemif{fr}{Début de la réalisation}
					{Start of implementation}
       		\end{itemize} 
			\itemif{fr}{Cours + Projet}{Lecture + project}
			\begin{itemize}
				\itemif{fr}{Utilisation de MySQL avec PHP}{Using MySQL with PHP}
				\itemif{fr}{Réalisation du projet}
					{Project implementation}
			\end{itemize}
			\itemif{fr}{Réalisation et déploiement (séances 5 et 6)}{Implementation and deployment (sessions 5 and 6)}
       	\end{enumerate}
		\colorbox{pink}{\hbox to 0.85\textwidth
			{\langif{fr}{Finalisation et déploiement hors séance si nécessaire}{Personal work for finalization and deployment if necessary}\hfill}}
		\itemif{fr}{Soutenance du projet }{project defence}
	\end{itemize}
\end{frame}

\sectionlang{fr}{\'Evaluation du module}
\sectionlang{en}{Course assessment}
\begin{frame}
\frametitlelang{fr}{Modalit\'es d'\'evaluation}
\frametitlelang{en}{Assessment procedure}
\begin{itemize}
	\itemif{fr}{Soutenance du projet : coefficient 1}
		{Project defence : coefficient 1}
		\langif{fr}{
		\begin{itemize}
			\item Les notes peuvent être individualisées
		\end{itemize}
	      }
	\itemif{fr}{Examen écrit : coefficient 2}
		{Written exam : coefficient 2}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
